% Chapter 1

\chapter{Introducción}

\label{Chapter1}

\lhead{Capítulo 1. \emph{Introducción}}

%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Justificación} La industria de la carne es uno de los componentes principales de la economía
agropecuaria Argentina. El valor bruto de producción del sector alcanzó aproximadamente los 15.000 millones de
dólares en 2012. Este sector contribuye con el 5.6 \% del PBI industrial de la República Argentina y está
compuesto por aproximadamente 206.548 productores ganaderos, según datos del SENASA y del INDEC.

  Dentro de la cadena comercial de carne, además de los ya mencionados productores ganaderos, los agentes
  económicos que intervienen son: consignatarios de hacienda, frigoríficos, minoristas, consumidores y
  organismos de control.

  El trabajo de juntar periódicamente oferentes y demandantes, es decir, construir un mercado, lo realizan en
  la mayoría de los casos los consignatarios. Donde no hay consignatarios, los mercados son en general poco
  transparentes y se crea un ambiente más proclive a que las operaciones se hagan de manera no legal o con
  subfacturación. El productor a menudo carece de información o de compradores y cuando vende no tiene
  garantía alguna de cobranza. Por la falta de una estructura de comercialización y de mercados transparentes
  para sus ganados, el ganadero debe a menudo hacer centenares de kilómetros para encontrar valores de mercado
  razonables y compradores seguros para su hacienda. Los consignatarios asumen entonces la responsabilidad de
  encontrar el mejor precio para el vendedor y garantizar al comprador la calidad buscada por éste.

  En este rubro es una práctica corriente realizar el pago a 30 o 60 días. Esto incrementa los costos de
  transacción ya que las actuales leyes no permiten ante cualquier problema (como que una cuenta no tenga
  fondos) evitarse los prolongados tiempos y gasto de dinero en abogados para hacer las trámites
  correspondientes. Es por esto que los consignatarios a su vez actúan de “garantes” de las operaciones
  comerciales entre vendedores y compradores, asumiendo el riesgo financiero y comercial del pago de las
  operaciones. Por su labor, cobran comisiones variables de acuerdo al tipo de transacción realizada y, como
  todo trato entre particulares, pueden ser negociadas, obteniendo un porcentaje (3\% - 5\%) del total de la
  venta como de la compra.\citep{Reference1}

  A fines de la década del ’80, existían en el país alrededor de 600 firmas consignatarias. En la actualidad, el
  número de casas se ha reducido a algo más de 441, según datos de la Oficina de Control Comercial Agropecuario
  (Abril 2008). Una de las principales causas que llevaron a la caída de empresas del sector fue el dramático
  cambio de la relación entre los ingresos usuales de una casa consignataria y los gastos corrientes de ese tipo
  de empresa: alquileres, personal, teléfonos, publicidad, costo del dinero, coches, seguros, honorarios, etc. a
  lo que se suma la desaparición de matarifes y frigoríficos en los últimos 25 años y la reducción del stock
  ganadero en algunas regiones de Argentina.\citep{Reference2}

  En los últimos tiempos y en gran medida gracias a los avances tecnológicos, aparecieron nuevas
  formas de comercialización. Es así que, desde hace algunos años, se realizan con una periodicidad
  mensual remates por televisión\footnote{Remates de hacienda por televisión. Clarin, 2009
  Septiembre 2014. http://edant.clarin.com/suplementos/rural/2008/10/04/r-01773915.htm} a través
  del canal rural. Esta modalidad avanzó hacia la realización de remates de tipo online, en vigencia
  desde hace algunos meses, a cargo de empresas como Plaza Ganadera\footnote{Sistemas de remate de
  haciendas por internet. Plaza Ganadera, (09), Septiembre 2012. URL http://www.plazaganadera.com}
  y Agrositio S.A., en los cuales todo el remate transcurre en vivo a través de la web. Al mismo
  tiempo, y en consonancia con lo anterior, se produjo un constante crecimiento  en el uso de
  dispositivos tecnológicos por parte de los productores, tales como cámaras fotográficas y
  celulares. Podemos observar entonces que las maneras tradicionales de comercialización de
  hacienda, se le fueron sumando nuevos sistemas ligados a las tecnologías.\citep{Reference6}

  Aprovechando este movimiento en el uso de nuevas tecnologías, se pretende desarrollar una plataforma web que
  brinde una nueva alternativa a los mercados tradicionales de la industria vacuna, empleando las nuevas
  herramientas tecnológicas disponibles para llevarlo a cabo y generando un punto de encuentro virtual entre la
  oferta y la demanda, los productores y los consignatarios, frigoríficos o, incluso, otros productores.

  Esta plataforma brindará la información necesaria de los actores involucrados y del producto transable para
  que tanto oferentes como demandantes puedan vincularse desde el inicio de forma confiable y certera. La
  modalidad propuesta permite al productor reducir sus tiempos e incrementar su comodidad a la hora de
  interactuar en el mercado con un alcance de nivel no sólo regional, sino también nacional. A la vez,
  generará una disminución de costos en movilidad de la persona y de la hacienda en su traslado hacia las
  ferias, restringiendo también los riesgos de estrés del animal o un siniestro en esta última. Por último, es
  importante destacar que evita las suspensiones de remates por cuestiones climáticas y, finalmente, elude la
  intervención de los consignatarios y por ende la respectiva comisión.

%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Objetivos}

\subsection{Objetivo General}

  \begin{itemize}
    \item Desarrollar e Implementar una plataforma web que soporte un mercado virtual de hacienda que
          se convierta en un punto de encuentro a nivel regional entre oferta y demanda.
  \end{itemize}

\subsection{Objetivos Particulares}

  \begin{itemize}
    \item Estudiar los mercados de hacienda vacuna de la región, identificar potenciales flujos de
 oferta/demanda, determinar transacciones tipo más comunes y agentes/consignatarios involucrados.
    \item Seleccionar las tecnologías, metodologías de desarrollo y herramientas y técnicas apropiadas para el desarrollo de la aplicación.
    \item Seleccionar los requerimientos de manera incremental que solucionen de forma correcta el problema en cuestión.
    \item Desarrollar el Backend de la aplicación con la calidad, alcance y tiempo estimados.
    \item Obtener un FrontEnd con la UI optimizada para la simple e intuitiva utilización del sistema web.
    \item Obtener una versión en producción del sitio preparada para publicarla.
  \end{itemize}

%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Alcance}

Módulos del sistema:
\begin{itemize}
\item \textbf{Usuarios del Sistema} -- gestión integral de sus datos personales, involucrando alta, lectura, modificación y baja de los mismos.
\item \textbf{De los oferentes} --
  \begin{itemize}
    \item \textbf{a.} Administración integral de publicaciones: involucrando alta, lectura, modificación y baja de las mismas. Descripción en texto de todo el lote (involucrando título de la publicación, cantidad de animales, etc) . Subir fotos del lote. Agregar link de Youtube del video del lote. Ubicación en google maps. Tener un histórico de sus publicaciones.
    \item \textbf{b.} Podrá confirmar que un negocio fue llevado a cabo por afuera del sitio, lo que permitirá: Informar el grado de conformidad con respecto a la otra parte,  tener una reputación a partir de la devolución de la otra parte y tener un histórico de los negocios realizados.
  \end{itemize}
\item \textbf{De los demandantes} -- el alcance es el mismo que el punto b de los oferentes.
\item \textbf{De los visitantes} -- Búsqueda y filtros de publicaciones por títulos, ubicación, raza, etc.. Cálculo de costos de flete según distancia en cada publicación. Precio aproximado para cada publicación.
\item \textbf{De las Publicaciones} -- Opción de compartir en Facebook y Twitter. Divulgación instantánea y automática en Facebook y Twitter de las nuevas publicaciones.
\item \textbf{Obtener el marco legal necesario del sitio} -- crear los documentos de: Términos y Condiciones y Políticas de Privacidad.
\item \textbf{Deployment} -- Automatización de los deployments, script de iniciación de datos.
\item \textbf{Administración del sitio} -- Administración total de los datos del sitio en un panel.
\end{itemize}

%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Riesgos y Estrategias de Mitigación}

\subsubsection*{Abandono de socio y asesor temático}

\begin{itemize}
\item \textbf{Evento} -- Por distintas razones el socio y asesor temático abandona el proyecto.
\item \textbf{Indicador} -- No participación en las reuniones o notificación del abandono.
\item \textbf{Probabilidad} -- baja.
\item \textbf{Impacto} -- alto.
\item \textbf{Mitigación} -- Mantener la motivación constante utilizando las habilidades sociales.
\item \textbf{Contingencia} -- Buscar otro socio que conozca el rubro.
\end{itemize}

\subsubsection*{Pérdida de los archivos fuentes}

\begin{itemize}
\item \textbf{Evento} -- Se han perdido los archivos fuentes del proyecto.
\item \textbf{Indicador} -- No se tiene los archivos fuentes.
\item \textbf{Probabilidad} -- Baja.
\item \textbf{Impacto} -- Alto.
\item \textbf{Mitigación} -- Utilizar password seguros. Optimizar las medidas de seguridad en las computadoras que posean el repositorio.
\item \textbf{Contingencia} -- Además de la computadora local el proyecto estará online en un servicio de repositorio privado y además se hará un back-up mensual en el servicio de correo Gmail.
\end{itemize}

\subsubsection*{Difícil localización de la ubicación de los lotes en un mapa}

\begin{itemize}
\item \textbf{Evento} -- Utilizando google maps y/o alguna otra tecnología, al usuario le puede resultar difícil o imposible localizar la ubicación de su lote.
\item \textbf{Indicador} -- Usuarios dejan en blanco el campo de ubicación.
\item \textbf{Probabilidad} -- Media.
\item \textbf{Impacto} -- Media.
\item \textbf{Mitigación} -- Solicitar asesoramiento de alguien con experiencia con la API de google. Pidiendo consejos y ayuda en las listas de correo.
\item \textbf{Contingencia} -- Se cambiará la estrategia y se utilizará una ubicación aproximada y se aclarará esto en cada lugar que se utilice para algún cálculo.
\end{itemize}

%----------------------------------------------------------------------------------------
